美艦穿越台海常態化 北京反應有氣無力

美艦穿越台海常態化 北京反應有氣無力

周一，中國外交部記者會上，就兩艘美國柏克級神盾驅逐艦28日通過台灣海峽一事，發言人耿爽表示“全程掌握”，已向美方“表達了關切”，他希望美國“能夠慎重、妥善地處理涉台問題”。有分析指，給人感覺：過得次數多了，見怪不怪了。有點無可奈何，有氣無力。

美軍太平洋艦隊事後發表聲明指出，軍艦通過台灣海峽，是展現美國對自由、開放的印度太平洋承諾。

其實，美軍的行動可謂與北京“相向而行”，去年開始，中國軍方不定期派出戰艦繞台飛行，3月31日，更有兩架解放軍戰機飛越台海中線，遭遇台方強烈抗議。中方似以此舉顯示習近平加快統一的決心，但此舉激起與台灣有『台灣關係法』維繫的美國的遏制。

美軍從去年7月開始，10月、11月、今年1月、2月與3月都有軍艦穿越台灣海峽，密度越來越高，似已常態化。

4月6日法軍葡月號戰艦穿越台灣海峽，北京方面也是美媒過了幾周爆出後公開提出抗議，法國的處理方式是“大事化小”，表示並非首次穿越台灣海峽，以往並無爭議。這件事是美國軍方向國際媒體披露了消息，並稱未來還會有包括加拿大、英國、日本、澳大利亞等盟國軍艦採取類似行動。有分析指，美方不僅僅在台灣海峽這塊“國際海域維護自由航行”，還有配套的戰略思考。

中國軍方在威脅台灣，美國軍方的舉動是在向中方警告。在中方越來越把台灣海峽視為內海的時候，美國要讓這片“內海”公海化，國際化，而且不停地穿越，使之常態化。

表面看，台海風高浪急，其實有論者指出，只要美艦出現，大家平安無事。

係噃，今朝睇新聞，阿耿爽都冇好大支野咁講「外國勢力不得干涉別國內政」

習紙老虎
對香港兇狠
對美國碌撚

我諗中美貿易戰影響到大陸經濟好差，依家佢地又再開緊會，如果態度強硬，咁個貿易戰又繼續拖落去。

習維尼應該好擔心再拖落去，中國一定爆。所以唔夠膽大支野講野。

點都好, 中國或者成為大贏家。

得閒上水補給都夠嚇

支那狗受硬唔受軟係常識
睇下對住北極熊俄羅斯庵春咁就知
美國下步可以泊埋基隆或者左營

什麼是「關切」？叫美國佬點譯成英文？
連用字都無力....

一陣大陸玻璃心破碎又要同美國口交喎

武統已經無呢個必要

韓總 / 郭台銘

兩保險 下

支國可以合法統一台灣

一於組國際艦隊個個禮拜駛過

比我就唔忍啦
開佢波啦

班支那狗話台灣要交保護費，
笑死， 支港筆儲備拎哂黎買支那海砂， 重要俾咗錢無貨， 自己同自己搶貴哂海砂， 全世界得支港政府咁痴線， 明明支那都搞緊保護海岸條例唔俾填海， 反而支港就瘋狂填海俾每日百五個支那蝗

過兩日又公佈B-52過左南海同東海點止得海軍
中共加油啦比人踩上心口都唔反抗

笠曬水，平平就鳩叫。呢次就夾住尾咁

大國勃起

已經會～法國、英國、美國輪流過。

美國就常態咁過～

4月6日法軍葡月號戰艦穿越台灣海峽，北京方面也是美媒過了幾周爆出後公開提出抗議，法國的處理方式是“大事化小”，表示並非首次穿越台灣海峽，以往並無爭議。

美媒唔報支那直頭唔會出去聲 死要面

美艦唔係淨係畀支國睇
仲係睇台灣上面嘅統派睇
估計往後就算口交部唔出聲
美艦巡邏手段都會越來越強硬
美軍好有可能搵幾隻民兵漁船祭旗

索性起個"美台流動水上樂園"仲好啦！！！！

係吠都冇力